<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随笔 on Cyano淮</title><link>https://cyanohuai.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>Recent content in 随笔 on Cyano淮</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 21:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cyanohuai.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Last Dance Goes on——我的s12观赛感想</title><link>https://cyanohuai.github.io/p/lastdance/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://cyanohuai.github.io/p/lastdance/</guid><description>&lt;img src="https://cyanohuai.github.io/p/lastdance/cover.jpg" alt="Featured image of post Last Dance Goes on——我的s12观赛感想" />&lt;p>刚才发随想的时候从b站草稿箱里翻出来的s12决赛前写的观赛感想，干脆一起发出来算了。一想到deft要去服兵役了更是唏嘘不已，一位传奇的时代过去了，而lol的故事也似乎已经来到尾声了。&lt;/p>
&lt;p>以下均为当年所写内容，请勿代入今日视角来看待。看开头的核酸就知道了。&lt;/p>
&lt;p>全文两千字，只是自己的一些最朴素的情感抒发。&lt;/p>
&lt;p>今天早上六点钟起来做核酸，做完之后看到drx先输一把，以为基本无了就倒头睡了。没想到八点醒来已经2比1领先了，于是看完决胜局后又立马回头补了中间两局，连课都没听，看的我心潮澎湃，感慨万千。&lt;/p>
&lt;p>我自s5开始看比赛，第一支关注的队伍是edg（当时的edg刚拿下msi冠军），但对他们无感，甚至因为当时edg的各种操作开始黑edg。Deft也是我讨厌的选手之一。当时（乃至到了八强赛前）对他的印象是暴毙飞行员，激进跳脸党。S5我还算是ylg，喜欢ahq，s6粉上了rox和smeb，s7也在为cn加油，s8为kt的八强叹惋，s9因为学业没有看比赛，s10回归当中立观众，s11被fpx打脸然后转投edg，至此，算上s12，我可以说我已经是一个有8年观赛经验的老观众了。到今天为止，还没有一支队伍能让我有“奇迹”的感觉。然而，今天他出现了，drx，这支绝对称不上梦幻的队伍，甚至在lck连顶级强队都称不上的队伍（被我的韩杂朋友称为篮子队），一路过关斩将，来到了决赛。&lt;/p>
&lt;p>我们暂时不谈drx，先聊聊deft。前面说到，我从s5就开始黑他，年年八强是他的代名词，去年折戟更是被我无情的嘲笑，但是，在八强打edg的时候，我才真切的感受到，这已经是一个奋战了九年有余还依然为自己的梦想坚持的老将，一位真正的电竞活化石，一个纯粹的逐梦人。那天的一个视频彻底点燃了我对deft的感情，视频的名字叫“上天欠我一秒，我赢上天三局”，于是我在空间发了一些抒发情感的聊天记录，从那个时候我知道我已经对他黑转粉了，也许是敬佩这样一位老将？也许是黑到深处自然粉？也许是希望他带着smeb的意志继续奋战下去？总之，他成功的赢得了我的尊敬。&lt;/p>
&lt;p>其实deft意气风发的岁月离我们真的很近，近到我甚至以为就在昨天，但是，看看吧，和他合作过的队友，有多少已经退出职业赛场的主流舞台了：dade，pawn，clearlove，smeb，mata，score……还有现在已经垂垂老矣生涯暮年的meiko，scout……每一位都曾盛极一时，独领风骚。然而，事到如今，也只有deft还在奋战，甚至保持一个极高的水平。作为一名从黑暗时代走来的老观众，当你看到最后的三星十子对阵最后一颗虎牙的时候，你很难不去唏嘘叹惋，回忆那个lck鼎盛时代。&lt;/p>
&lt;p>刚才提到了最后一颗虎牙？说说花生，s6冠绝当世的小花生，是我最喜欢的打野。了解我的人都知道我一直奉rox的上野为世界第一乃至历史第一上野。S7叛逃去skt以后不再说喜欢，但也因为旧情对他保持中立，s10世界赛一手莉莉娅让我路转黑，但春季季后赛打dk时的豹女vs人马让我再度回忆杀，此时此刻恰如彼时彼刻，当年的花生也是如此无敌。然后我就对花生变得无比宽容，作为老虎最受宠的孩子，作为哥哥们最疼爱的弟弟，作为最后一颗虎牙，作为已经是老将，是顶梁柱的韩旺乎，我只希望能看到他再打几年圆梦。其实这场半决赛根本就是我的回忆之战，是我印象里的rox peanut vs kt deft。总之，小花生重新再来吧，我相信你会有属于你的，再少年的那一天。&lt;/p>
&lt;p>回归主题，我们说说drx。今天补中间两局视频的时候发现一个很搞笑的事情：有人在弹幕里说，drx综合实力还是不如t1。还有一大堆提前给大飞开香槟的。对此我想说，rng，tes，edg，geng，drx综合实力比得过哪个？这不代表我看好drx，谁都知道他们是更弱的一方，我只是对这种“预订3比0”的羞辱极其不满。由此也体现了今年drx的传奇性。有人说看到他们就像看到了s10的苏宁，但我觉得他们比苏宁更加令人动容。看看我刚才举例的，他们今年遇到的对手就知道了。Msi三冠王，银河战舰，原班人马的新科世界冠军冠军，lpl豪门，lck的新科冠军，具有辉煌历史的双冠王，以及即将面对的三冠王。毋庸置疑，这绝对是最传奇的剧本。而一路走下来的drx，毫无意义，已经是奇迹本身了。&lt;/p>
&lt;p>觉得我在夸大其词？有个问题很想问问大家，打tes前有多少人觉得drx会赢？打edg呢？打geng呢？尤其是后两个，几乎可以说是绝望的对手。然而正是在绝境之中，破而后立，kingen艰难的稳住上路对线，p小将不断的进化越战越勇，deft和beryl两位老将屡出奇招燃烧自己，中路的zeka更是几乎以一己之力将edg推向深渊，将赛前吹的“世一中”定在了耻辱柱上。现在告诉我，还有比他们更配得上“奇迹”这个称呼的队伍吗？&lt;/p>
&lt;p>有很多人信奉硬实力冠军，然而去年fpx被双败赛制淘汰的时候我就在qq空间发过动态，批评双败赛制的不合理性，竞技体育的淘汰赛理应充满意外和不确定，爆冷正是竞技魅力的一部分。如果再打一次bo5，我相信还是很多人会认为geng会获胜，然而淘汰制的杯赛上胜者为王，凭什么给你硬实力冠军套上可笑的复活甲？s8的kt，s7的kz，s6的rox均是如此，输了便是输了，这才是冠军奖杯争夺战的魅力。可以说，drx让我再一次见证了竞技体育的神奇，而上一次这样的队伍还是2018世界杯的克罗地亚，或是2016欧洲杯的威尔士。&lt;/p>
&lt;p>现在，我们只知道drx还在前进，也许11月6日他们会倒在魔王面前，也许他们能够创造历史震撼世界。无论怎样，让我们继续欣赏吧，欣赏这奇迹一般的队伍。欣赏zeka的登神长阶，欣赏deft的最后一舞。&lt;/p>
&lt;p>请带着smeb的遗憾继续走下去的，戴先生。&lt;/p>
&lt;p>Last dance goes on.&lt;/p></description></item><item><title>在世界杯前夕写给乌拉圭</title><link>https://cyanohuai.github.io/p/2022worldcup/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 17:34:00 +0000</pubDate><guid>https://cyanohuai.github.io/p/2022worldcup/</guid><description>&lt;img src="https://cyanohuai.github.io/p/2022worldcup/cover.jpg" alt="Featured image of post 在世界杯前夕写给乌拉圭" />&lt;p>我第一次看球，是在2014年，当时世界杯的预热期，正值暑假前。幼年的我尚不了解足球，不清楚它所代表的一切，只是知道这样很酷。世界杯前，我看到对一个人的宣传，他们说他既是天使也是魔鬼。当时的我只觉得这样很酷，记住了他的名字：苏亚雷斯。从此开始，我开始看一些足球集锦，开始看那届世界杯。当时的我足球立场尚不明确，对世界其他的大牌球星甚至分不清所在国家，但是我知道一件事：支持苏亚雷斯所在的乌拉圭。&lt;/p>
&lt;p>于是在意大利对阵乌拉圭的第一轮淘汰赛中，他展示了他魔鬼的一面，产生了足坛经典的名场面：苏牙吃椰子。实际上，这无疑是一个丑闻，然而对年幼的我来讲，这只会让他显得更酷，更让人值得崇拜。后来苏亚雷斯转会到了巴萨，我也因此有了第一支俱乐部主队，当然这不是我们主要想谈的话题。我只知道14年世界杯是我最初的对足球的美好回忆。从那时开始，乌拉圭足球便与我的生命有了密不可分的联系。&lt;/p>
&lt;p>很遗憾我不是10年世界杯开始看的球，因为那一届乌拉圭打出了近几十年来最好的表现，还有经典的门线救球，甚至一年后的美洲杯还摘下了桂冠。但是我并不为此后悔。10年的我心智都未成熟，根本无法欣赏足球。谁言太早的相遇是一件好事？错过便是错过，珍惜他们接下来的表演才是真正有意义的。&lt;/p>
&lt;p>时间一转，来到了2018年。2018俄罗斯世界杯正值初三暑假，我有大把的时间去熬夜。现在想想，生物钟不规律的毛病便是从那个时候开始染上的。于是我们再一次的看到苏卡连线，看到乌拉圭击败葡萄牙，看到他最终倒在了强大的法国队面前。这一届是我看过的，我个人立场倾向最明显的一届赛事。因为法国先后淘汰了阿根廷和乌拉圭，淘汰阿根廷先不说，在八进四的比赛中，姆巴佩故意护球杂耍不让乌拉圭开球的拙劣表演彻底点燃了我的怒火：我知道在足球比赛中拖延时间是常用战术，但是这样的小丑行径是否有点太过令人反胃？（感兴趣的可以去找找看有没有相关视频，2018世界杯，法国，姆巴佩，乌拉圭，拖延时间）从此法国队一生黑，直到决赛，或者说直到今天，我永远支持法国对面的队伍，姆巴佩也变成了我除某队球员以外最讨厌的球员。&lt;/p>
&lt;p>好吧，或许当时很愤怒，激动到不能自已，在社媒上骂人发泄。但是今天看看，那就是我和足球精神同步的瞬间，那就是我真正的和一支球队同呼吸，共命运的时刻。写这篇文章之前，刚去看了贺炜老师的解说词合集，我知道这就是他说的，支持一支球队就如同信仰一般。正是因为有这种瞬间，我们才能感受到足球的魅力，体会到生命的意义。说实话，我的人生还很长，这个时候说这种话可能还为时尚早，但那个夜晚，正是我生命中“愤怒”情感的巅峰。感谢足球让我意识到这点。&lt;/p>
&lt;p>高中三年因为学业几乎没怎么看球，最多也就是关注一下相关新闻，譬如巴萨又被逆转了，阿根廷又没拿下美洲杯之类的，会令人叹息的消息。直到上了大学，足球记忆才开始重新复苏。于是我开始看英超，开始看热刺。（刚开始看球的时候，英超还是英糙，西甲还是世界第一联赛）我惊喜的发现热刺阵中也有乌拉圭的球员。本坦库尔，在fm里我的爱将（很大一部分处于国籍因素），也在冬窗来到了热刺。我开始重新关注乌拉圭球员的命运。现在我知道苏亚雷斯被巴萨抛弃后，发挥预热带领马竞拿下了西甲冠军。我知道卡瓦尼被抢走7号球衣后依旧兢兢业业，今年还在瓦伦西亚不倦的奔跑。我知道戈丁已经老了，保守伤病困扰。我知道乌拉圭的主力门将已经从穆斯莱拉换成了罗切特。（小穆，我的小穆，很多人骂他黄油手，却看不到他为乌拉圭立下的汗马功劳，看不到他被迫离开五大联赛的悲情故事）我还知道皇马的巴尔韦德已经成长为世界数一数二的全能中场（说真的，如果来巴萨就好了，最可惜的一集），葡超的努涅斯已经成为新一代的神锋（今年来利物浦了，谁说他水我跟谁急），阿劳霍在巴萨已经成为了后防中坚和未来队长（南美基因）。嗯，总之，乌拉圭足球一片欣欣向荣。虽然还是没有底气说能在2022与群雄逐鹿，但也算未来可期。&lt;/p>
&lt;p>所以，2022来了，苏亚雷斯、卡瓦尼、戈丁的最后一届世界杯来了。对这些曾经组成黄金一代的球员。我的回忆还是那个后场铁血，中场没有，前场二人转的时代。如今他们都已经老了，身体机能再不复从前。而乌拉圭的新生代尚未成为中坚力量。对于这样一支球队，我们又有什么可以期待的呢？只能尽情的欣赏苏卡的最后一舞。&lt;/p>
&lt;p>因为刚才经历了很强烈的情绪波动，所以也不想抒情太多。最后，对于网上一些对乌拉圭不了解而妄加评议的，对那些什么“希望不要参加世界杯在俱乐部好好养伤的”，我想说：呵呵，nmsl，wsnd。&lt;/p>
&lt;p>就这样，希望乌拉圭能继续载着我天蓝色的，梦，在即将到来的世界杯，乃至未来的所有大赛中（点名2030世界杯，世界杯该回家了），作为一只游隼，翩翩起舞。&lt;/p></description></item><item><title>感谢访问我的个人站</title><link>https://cyanohuai.github.io/p/begin/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cyanohuai.github.io/p/begin/</guid><description>&lt;img src="https://cyanohuai.github.io/p/begin/cover.jpg" alt="Featured image of post 感谢访问我的个人站" />&lt;p>你好，这里是秦淮。这是我的个人网站，用于更新一些个人随笔和各类作品的点评，请多指教。&lt;/p>
&lt;p>由于发的很多是存货，配图更新可能还要一段时间，发现缺少图片的地方还请谅解。同时由于之前没有这个意识，很多写过的东西可能都已经丢失掉了，非常抱歉，以后会尽可能想办法扩充内容的。在这种事情的运营我还只是个新人，请多包容。&lt;/p>
&lt;p>本人写作能力很差，而且很多是无病呻吟，还请见谅。&lt;/p>
&lt;p>衷心感谢友人H对于此站建立的帮助。&lt;/p>
&lt;p>感谢访问！&lt;/p></description></item></channel></rss>