<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>游戏簿 on Cyano淮</title><link>https://cyanohuai.github.io/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%B0%BF/</link><description>Recent content in 游戏簿 on Cyano淮</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 15:13:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cyanohuai.github.io/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%B0%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我的《对马岛之魂：导演剪辑版》游玩随想</title><link>https://cyanohuai.github.io/p/tsushima/</link><pubDate>Fri, 30 May 2025 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://cyanohuai.github.io/p/tsushima/</guid><description>&lt;img src="https://cyanohuai.github.io/p/tsushima/cover.jpg" alt="Featured image of post 我的《对马岛之魂：导演剪辑版》游玩随想" />&lt;p>可能的轻度剧透警告。&lt;/p>
&lt;p>虽然之前有说不打算写了，但还是想记录一下，只是杂乱无章的随想而已。&lt;/p>
&lt;p>过去几年也玩了不少3A了，譬如大表哥，只狼，黑手党等等，但是如果让我选最喜欢的一部，我会选对马岛之魂。&lt;/p>
&lt;p>这其实是一个比较出乎意料的答案，我相信，和上面几部比的话，大部分人都不会选择对马岛之魂。玩这游戏是在大三的暑假了，时值刚参加完的夏令营，又被抽签去培训参加实验竞赛，本应是人生中最放松的时刻（之一？）却忙的像条狗，然后抽空之际玩了这游戏。陆陆续续的玩了两个月（本人经典之玩游戏玩到一半就开始断断续续，P5是这样，老头环也是这样，能一口气玩完的都属于是奇迹了），直到快开学才算彻底完结。&lt;/p>
&lt;p>那时去实验室做完实验后，回到宿舍如果没那么累，就打开电脑，看风吹屏幕的芦苇。然后静静的发呆，等回过神来再开始加载存档，机械的跑图，杀敌，清据点。&lt;/p>
&lt;p>按理说，我本应最讨厌这种重复性高的罐头游戏，卖点是收集，战斗乏味（其实是难度太低），跑图一跑就是好久，而且传送点什么的也很不方便，还没有一键开图的补丁，到后期的游戏内容基本全是同一套。平时这样的游戏我根本不会玩下去。然而这一部，我完整的玩完了，开了全图和大量的收集。（原谅我实在没那个耐心和精力做全收集和二周目）&lt;/p>
&lt;p>实际上，我是一个很注重游戏体验的人。从黑手党开始，我就一直尽力在选择这种“能让人沉浸时的体验一段历史时期”的游戏。玩这样一部3A，就像体验了平行时空的人生，前段时间有种网文题材是写人生或者其他什么模拟器的，大抵如此。所以对马岛之魂虽然重复性极高，却正好撞在了我的喜好上。&lt;/p>
&lt;p>我无数次的攀岩，驰骋，砍竹，沐浴，对峙，潜行。每一次重复的操作，我都尝试去体会正在变化的心境。境井仁在游戏内进行悍不畏死的冲锋时，我在感慨。境井仁在任务点写俳句时，我在融入。境井仁与志同道合的战友（能称得上伙伴吗？或者说他有伙伴吗？）合作时，我在观望。境井仁在面对背弃人生信条的抉择时，我在沉思。甚至当境井仁只是站在山巅，面对景色发呆时，我也一起呆住，短暂的进入虚拟的绝景之中，欣赏红枫与流水。这一刻，我与游戏中的境井仁似乎合一了。&lt;/p>
&lt;p>游戏里最好的环节就是探索神社。千辛万苦的跑酷就是为了在神社前参拜合掌，然后拿一个护身符。虽然有的跑酷其实很逆天，但不影响我乐此不疲的重复这一过程。除了感受风土人情，更重要的是参拜这一过程，能带来发自内心的宁静。同样做的很好的还有境井仁的内心演变。从骄傲的武士到潜行的战鬼，为了守护家园搭上人生信条的他，所面临的压力实际上是难以想象的。可能很多人都意识不到这一点。实际上，游戏的背景是元军进攻对马。虽然在历史上元的海军像个笑话一样，然而，在今天去设身处地的思考，庞大帝国带来的压迫感是不言而喻的。正因此，只身守护对马的战鬼才承受了巨大的压力。对不可能战胜的敌人，心态上的转换就成为了必然，于是造就了我最喜欢的内心演变。&lt;/p>
&lt;p>顺便说一下，可能是民族特色吧，舅舅一直想让他继承自己家，不过我看来完全难以理解，应当维护并传承镜井之名才对。&lt;/p>
&lt;p>回到现实里，前文说了，我是在大三暑假玩的这个游戏。在人生的大喜之后（可能？），随之而来的空虚是很多人无法理解的。尤其是在极端的自我怀疑之下，我时常会觉得自己坚持要走的道路是否正确？真的通向未来吗？我心中的理想真的有意义吗？一度想要放弃躺平的时候，我接触了对马岛之魂。境井仁对人生意义的思考使我真正重新审视反思起自己（可能并没有立即振作，笑）。他间歇的存续了我对未来的希望。虽然因为游戏中的心境一度悲观，然而正是这样渡过了最关键的空窗期，让我能够在下半年里重新开始工作，而非一蹶不振。&lt;/p>
&lt;p>游戏的美术是顶级的。战斗系统其实称得上有趣但敌人实在太弱了。后期的重复性太高容易导致兴趣衰减。如果没有前文的内容，没有时机恰巧的人生心境，可能这就是我对这部游戏的评价。&lt;/p>
&lt;p>但是恰好，他在那个时间出现了。&lt;/p>
&lt;p>玩完这部以后我电子养胃了很久。直到今天，除了黑神话以外，我都没有再玩一部甚至像以前一样玩半部像样游戏，这都要归因于他。但我仍然感谢他，感谢他在我最迷茫时期的陪伴，感谢他带给的思考，感谢。&lt;/p>
&lt;p>出于某些原因，我没法写出一篇像样的感想或是评价，只能靠这样碎片化的语言来拼接一篇随想。很抱歉就这样潦草了事，但是谢谢你。虽然时至今日还是会不时闪现回当时的心境，但是已经足够了。某种程度上，这部游戏对我的意义和22年世界杯一样。&lt;/p>
&lt;p>如果可以的话，再看看风拂电子芦苇吧。&lt;/p></description></item><item><title>我的galgame随笔：集系列大成的无暇之作——《兰斯03：利萨斯陷落》</title><link>https://cyanohuai.github.io/p/rance03/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 22:13:00 +0000</pubDate><guid>https://cyanohuai.github.io/p/rance03/</guid><description>&lt;img src="https://cyanohuai.github.io/p/rance03/cover.jpg" alt="Featured image of post 我的galgame随笔：集系列大成的无暇之作——《兰斯03：利萨斯陷落》" />&lt;figure style="width: 300px; margin: 0 auto; text-align: center;">
&lt;img src="rance03_cover.jpg" alt="Rance 03 封面" style="width: 100%; height: auto;">
&lt;figcaption style="margin-top: 5px; font-style: italic;">
图 1：Rance 03 封面
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>时隔三年，终于开始重新回顾兰斯系列了。我个人是从来不喜欢走回头路的，奈何兰斯的世界观体系太过出色，内容太过丰富，乃至于玩完后对其他所有异世界风格的作品都提不起兴趣，同时最近陷入了大四的自我怀疑阶段，因此开始重温大一时游玩的经典之作。计划是先玩03，然后是兰斯9（个人最喜欢的一部），兰斯10，兰斯7。不玩兰斯6的原因是实在受不了那个逆天3D迷宫，当年玩的晕头转向，每半小时必须休息一会。此外前两天刚刚把兰斯10的贤者人物和小象使徒收下（终于），最近每天都在疯狂的读各类设定，堪称痴迷。因此开始写这些早就说过要写却总是被遗忘的游玩感想。&lt;/p>
&lt;p>标题把这一作称为无暇之作可能有点言过其实，但该作实在是继承了兰斯系列所有的优点而几乎很难找到缺点。简洁有趣的战斗设计，鱼介最后的超神画风（我实在欣赏不来多娜的原画），精彩而完善的剧情，几乎完美的氛围渲染，特色鲜明的人物塑造，以及把他和其他系列作品区别开的最重要的一点：极其高质量的配音。这些要素综合起来几乎能让其他作品都黯然失色。诚然其还没到可以称作神作的地步，但也不妨碍我认为其是一部六边形的几乎完美的作品。重温这作时最直观的感受就是“玩起来特别舒服”。&lt;/p>
&lt;p>先说配音，由于这是兰斯系列唯一一部有配音的作品，这部里的声音印象其实就是全系列的人物印象。在这部留下了配音的角色几乎都能给人深刻的印象。除了志津香的声音有点扁平化外，加奈美，玛利亚，赛尔，卡奥斯，希露，美莉乃至魔人诺斯和艾泽鲁，都是能一直回味到全系列完结的高质量搭配。最为突出的大概就是加奈美，游戏中的Kanami配音完美还原了想象中笨蛋忍者的形象。毫无疑问，这一作的配音虽然是系列孤例，但已经在业界作品中能达到上游水准。&lt;/p>
&lt;p>然后是原画。我不得不说这一作是我心目中鱼介最后的巅峰，毕竟多娜的画风我实在欣赏不来。这一作的希露（R10的狮子头我tm……）、加奈美、玛利亚和志津香立绘都是我心目中系列最佳。其中也包括很多令人回味无穷的CG，比如开头绝美的莉亚求救，中间很多高质量的配角Hcg，加奈美在恶魔回廊的异世界play，超神级别的战斗场景（以赛尔封印萨特拉为首，赛尔酱好帅）。同时很多原画背景、人物细节也值得称道。这些内容可能嘴上说说没什么感觉，有待各位亲自去品鉴。&lt;/p>
&lt;p>接下来谈谈游戏的剧情。在这部游戏里你会看见一个很有趣的现象，我将其称为“伏笔反演”。简单来说就是，由于该作是比R9还要晚的前作完全重制版，作者可以在里面埋下很多呼应“时间上后续作品”的伏笔。实际上当年的Rance3（你能对一部90年代的作品要求什么呢？）是不可能有如此厚重的体量和内容的，而经历了二十余年的沉淀，新出品的Rance03有了比当初更完整的世界观背景，更丰富的人物性格（哪怕这是由Rance456789决定的），更有待发掘的深度内容。举两个无关大局的例子，R03的后日谈里，阿莉斯接到了实际上R8才出现的粉丝（一个小偶像）的来信；游乐园园长被R10才出现的足球军师表白（足球？要素察觉）。这两个我认为是典型的Rance系列的伏笔反演。实际上，对于新游玩的玩家来说，他们意味不到这是“后来设定好的伏笔”，如果你玩到R8还记得这个名字，你会感受到Rance系列里时空跨越的沧桑和厚重感。而如果你是像我一样重温的玩家，你则会感叹：原来当年的R03里，他们就已经有了踪影。再比如像废弃都市的梦想之环，他上承接R2/R02的菲露指环，下为R8阿姆的污染人类埋下伏笔，堪称伏笔反演的典范（虽然我们无法得知拉吉西斯和菲露是怎么整出如此强大的指环的，那可是魔法LV3，或许是早期力量设定的太随意了？）。在此之外，由于后续作品的补充量，使得R03的魔人、魔王故事更加引人入胜，你会不由自主的陷入其中，为战胜魔人而奉献自己的现实生活里的大把时间。&lt;/p>
&lt;p>有一说一，就在刚刚写完上一段点评的时候，抽空去研究了一下菲露指环和梦想之环的联系（借助我最近最爱的Alicesoft Wiki），这种由词条衍生出新词条不断阅读设定的感觉真的很迷人。&lt;/p>
&lt;p>接下来谈谈R10的剧情塑造。故事起源于加奈美受莉亚之托去找兰斯救国。从这一刻开始标志着兰斯系列的剧情不再是之前的小打小闹，救救女孩子或是探索小镇的秘密，而是上升到了国家乃至世界级的纷争，这是体量上质的变化。我承认小的体量也能写出封神级别的作品，然而大体量作品的史诗感和震撼感是小品作永远提供不了的。期间经历了各类事件，先是由冒险为开端，再是解放自由都市，然后反攻利萨斯，最后血战诺斯和姬尔。整个过程一气呵成，虽然也有很多支线剧情，但是让人完全目不暇接，整个游戏流程充满紧凑感，没有丝毫凑数的感觉。当年初体验的时候（还是高考完的暑假），我在一开始的冒险探索阶段还很悠闲，甚至在到一个阶段后停了下来，一直到大一上学期的中期才开始重温，然而紧接着的战斗/战争剧情便一发不可收拾。最终一口气通关乃至那个学期接下来的时间里都在疯狂的沉迷兰斯系列。由于前文提到的伏笔反演和世界观的补充，本作的节奏设定几乎完美，同时对于刚接触这个系列的人来说，对上魔人的压迫感和窒息感几乎是透过屏幕扑面而来的。这表明A社塑造了一个十分成功的，实力差距悬殊的，对于人类来说几乎可以说是绝望的完整的人-神-魔体系。当然，对于神的解读还要到R8才能浮出水面，但对于魔人与魔王的塑造，R03可称得上经典。此外，对于战争表现，R03也展现出了不同于别作的水准。R6前期小组织小打小闹，后期打魔军表现力不足（个人认为人类打魔军的战役表现力远远不如人类对战，除非把鬼畜王战争拉出来好好做个外传），R7主打玩家个人操作，R9的强袭作战从客观来看实在稍显离谱，R10同样是打魔军。而R03是正儿八经的人类大战，期间完美体现了兰斯“永远乱来却有效”的风格，对战争的描写同样堪称精彩。&lt;/p>
&lt;p>让我们说说R10的人物塑造。这一作无论是主角还是配角都能够给人留下不俗的水准。主角自不提，我个人观点里，配角塑造最好的是托马和诺斯。先来说说托马。在整个赫尔曼势力里，最令人尊敬的无疑是托马，他可以满足一个男人对于铁血军人所有的想象。游戏中的托马沉着冷静，处变不惊，身先士卒，军纪严明，同时在深陷绝境之时表现出了令人感动的豪迈与爱国之情。其为巴顿觉醒而献身的决定亦是我对其尊敬的原因。可以说，如果没有托马，就没有后续巴顿的蜕变，没有R9令人感动的革命故事（为了赫尔曼！）。正是因为托马之死在兰斯03给人留下的深刻印象，才能让玩家对R9的故事有更深一层的感触。再说诺斯。作为一个魔人，他足智多谋（这是其他奇葩魔人不具备的，点名批评低能荷铁头），隐忍，强大而卑鄙。几乎可以说是一个完美的反派角色。卧薪尝胆复活魔王的剧情让所有人都倒吸一口凉气，而从诺斯复活魔王到守门这一段几乎可以说是全作最具有压迫感的剧情。当然，对于这两个角色，配音也立了大功。实际上R03的老头配音都不错。此外本作还有初登场的利克（帅利克），活泼的天才科学家玛利亚（比后期的老太婆形象强太多），令人感慨的洒脱的战士米莉等等优秀的角色形象，在此不一一赘述。&lt;/p>
&lt;p>最后，R03的系统也堪称经典。其战斗和地牢设计可以说是我个人认为全作除了R10以外的最佳（我个人极度偏爱R10的战斗模式和开箱子）。相较于类似的R01,战斗方式更为简洁，地牢设计也更为合理，包括道具的使用，技能的选择，这些虽然称不上完美，也可以说是精品了。这也是能让我玩的下去的重要因素之一（再次点名批评R6的垃圾迷宫垃圾垃圾垃圾垃圾垃圾）。&lt;/p>
&lt;p>然后是一些个人的吐槽。&lt;/p>
&lt;p>先说明一下，在兰斯世界里，能力等级可以分成LV0,1,2,3。其中0级别是普通人能达到的经验丰富的水准，1级别是对于很有天赋的人能达到的优秀水准，2级别可以说是该领域顶尖的人才，而3级别则是超乎想象的，甚至可以说是因果律能力的超级水准，拥有LV3能力的人基本可以看作是人类最强（或者说世界最强）的有力人选。&lt;/p>
&lt;p>首先不得不提的是，作为魔法3，汉蒂在这一作的表现简直是灾难。实际上我完全看不出汉蒂除了因为她无限寿命所以可以瞬移以外比其他魔法3战斗力强在哪里。几乎可以说是被诺斯暴打，费尽心机设置的圣魔封印也被随手就破掉了。想想剑3的藤原石丸起码也是和查埃比尔打的昏天黑地，一系列斗神都可以大战魔人，在诺斯面前只能仓皇逃跑的汉蒂属实拉胯。&lt;/p>
&lt;p>利萨斯方面最为遗憾的大概是几个R01女主虽然回归了却没有CG，实在可惜，而且后续她们也不会出现了，可怜奈美，米莉，帕蒂这几个在R10里连卡都没有（我的米莉，悲，本来是大有可为的不知道幸运几的体质）。&lt;/p>
&lt;p>对于赫尔曼军方面，其实还是挺想看亨德森变身后的实力的然而就连官方都没给出到底会是啥样的。然后其中的兰德斯塔兄长我感觉甚至其实比大多数人都靠谱，可惜被塑造成了一个完全的搞笑角色，后续也没机会看到他了，至于他妹妹纯坑比。&lt;/p>
&lt;p>自由都市这边，求人票给的巴林古完全是个废物（真的烂还老是被替补抬上来）。另外诺亚这个名字刚看到的时候就挺难绷的，不过R10里回收了这个伏笔也还挺好，虽然从人物设定上有点牵强。莲歧的双重人格设定就这样浪费掉其实还有点可惜（毕竟是钦定的除了盖伊以外唯一双重人格）。废弃都市那没有详细展开废弃人类剧情还是有点遗憾的。&lt;/p>
&lt;p>魔人侧最想说的还是萨特拉的剧情，一个是赛尔那段封印实在是又燃又帅，另一个凯撒和伊西斯救主也挺感人且精彩的，可惜后续伊西斯没有复活（我严重怀疑是A社偷懒，按道理萨特拉应该有办法也会想办法去复活他）。艾泽鲁则是纯纯的大啥比，优点就只有长得帅声音好听了，其他一无是处。不过后续到底死没死也是未解之谜了。另外有一个bug：在打诺斯的时候，不需要卡奥斯破防也能直接造城市伤害，个人感觉是a社压根没想起来这件事，但无伤大雅。&lt;/p>
&lt;p>由于是最后才推出的重制版，主人公侧的鬼畜剧情可以说已经是大大减少了。实际上在这一部兰斯除了对路人做了很多出生事情外，几个女主可以说已经是向纯爱向发展了。譬如志津香和加奈美，这二者实际上在这作里的态度相较后续几作要更亲和一点（虽然可能很难发现）。包括希露，本作救希露的剧情可以说是最佳片段之一了。&lt;/p>
&lt;p>最后，兰斯03可以说是一部精彩的，几乎没有瑕疵的优秀之作。作为一部重制版，它完美的带给了新手玩家们最佳的入坑体验，同时也让回顾的老玩家们能够找到很多当年的感动。虽然他并没有在某一方面做到极致封神的地步，在我的心中地位也不如R9和R10，但它的高质量配得上成为兰斯系列的顶梁柱和入坑的敲门砖。也不知道天国的R4和R5还能不能重制。（其实最该重制的是R6，好好做下那个迷宫比什么都强）&lt;/p>
&lt;p>最后的最后，感谢观看本文，如果您没有玩过R3或是刚刚入坑，希望这篇随笔能帮您更好的体验游戏，如果您是老手，希望这篇随笔能引起您的共鸣。&lt;/p>
&lt;p>终于把老早就埋下的坑填上了，接下来玩的几部应该也会这样点评一下，还请期待吧。&lt;/p></description></item><item><title>我的galgame随笔：《八卦恋爱》玩后短评</title><link>https://cyanohuai.github.io/p/kokoro/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 08:43:00 +0000</pubDate><guid>https://cyanohuai.github.io/p/kokoro/</guid><description>&lt;img src="https://cyanohuai.github.io/p/kokoro/cover.jpg" alt="Featured image of post 我的galgame随笔：《八卦恋爱》玩后短评" />&lt;p>首先声明：本评论完全为个人观点，自娱自乐，内含部分剧透。虽然号称是短评但实际上全篇碎碎念，全文4500字左右，大量语病。&lt;/p>
&lt;p>很久一段时间没给游戏写过短评了，这次颜艺社的新作翻译一出很快就全部玩完了（说真的如果能接受颜艺社整活的话玩他们家的作品是挺上瘾的）。因为是难得的推了全线（虽然这作没有赠品配角），所以想着大概这一部在我心里也是特殊的一部，就写点什么吧。&lt;/p>
&lt;p>先来谈谈对这作初见时的总体印象，说实话还是有点雷的。首先是颜艺社一改往日喜欢往作品里狂塞赠品的风格，这作很直接的只有四个女主，然后更是大胆的在里面加入了配角的感情戏（男主的三个基友一一对应）。这是废萌galgame里比较少见的，也是比较容易成为雷点的部分。并且本来就是流程比较短的一作，塞入大量的配角感情戏导致主角的主线更是不够玩。其次，本作的美术风格和人设有种倒退十年的美（我说实话你说这作是在三角恋之后出的我也信）。运动系青梅加地雷系（伪）天降加吐槽系学妹加青春系学姐，这组合总感觉在哪里见过。作画也挺随意的，虽然说颜艺是不可避免的但是未爱和千依就没有几个表情是正常的，还有小雀的发型……我很难不怀疑是颜艺社的恶趣味。还有就是小常的团子，一开始我是很抵触的，不过后来看多了也就觉得还能接受了。最后，本作一改往日龙傲天的风格，男主基本是从零开始攻略的（呃其实玩到后面发现并不是，不过跟以前那种全员开局满好感比起来也变化挺大的了，或者说男主其实根本没有特意去攻略谁？）。这点我只能说，颜艺社挺勇于创新的吧……&lt;/p>
&lt;p>其实熟悉我的人都知道我对以上要求都不算太高，我的要求是文本剧情能做好就行。然而初见时我实在是有点大失所望，共通线基本就是一团浆糊。首先是共通线的剧情确实是有够拉胯的（序章和体育祭篇），基本就是瞎几把扯，然后无厘头的进行一些对话。不过这其实很有颜艺社的风格，尤其是和四个女主的初见剧情（可以这很Asa），段子也还算高质量。但是当我看到男主在体育祭上唯心扣篮的那一刻我是真的没绷住……可以看出脚本是个不怎么打篮球的人。说实话以篮球（或者说以体育运动）推动剧情发展的我一点都不喜欢，这里点名smee的ftl，里面一定要塞篮球片段看着很不爽。然后偏偏本作的重点就是打篮球（或者说运动）。青梅和基友是篮球笨蛋，学姐是篮球部王牌，心是篮球部新人，男主也是老套的因为某种原因放弃了篮球后来重新开始。至于其他几个角色也都是要和体育扯上点关系的。&lt;/p>
&lt;p>然后，因为学姐线在体育祭篇就已经出现选项了（顺便说一下本作是没有单身线的），所以如果选择了学姐线后面有很长一段剧情是体验不到的，学姐线也是体验汉化版里给出的一条线，玩了之后我就明白为什么能先放出来了：实在是太敷衍了……莫名其妙的就接受了表白，姑且可以认为是被真心打动了，但是接下来的个人线发展是什么？在不同的地方疯狂的do，然后秀一下恩爱，结束。感觉是强行凑了三个hs来告诉大家：这也是女主的一个。实际上学姐根本就是这作的赠品。另外结尾的毕业典礼play也逆天的。实际上，按照我通常的习惯，如果不是当时只有这么一条线，我是不会选择玩这一条的。&lt;/p>
&lt;p>但是，虽然在体验版里有着以上这般的相当多的的槽点，我还是对本作有着相当的热情。一方面是之前玩颜艺社玩的有点上头了（实际上我之前连续推了恋爱决胜战、三角恋和恋爱成双之前没推的部分），况且颜艺社的搞笑功底还在。最起码，他们的段子还能让我笑出来。另外，虽然是比较老套的设定，但不会笑的阴角吐槽系学妹还是比较吸引我的，于是，怀着期待，在这两天，我以极大地热情玩完了另外三条线。&lt;/p>
&lt;p>先说说小常线。由于立绘（发型）的原因，小常是一开始我觉得自己不会选择的角色之一。不过进了游戏之后发现无论是说话方式还是性格对于我个人来说都是比较讨喜的。因此她可以算在四人里我自己比较偏爱的角色。另外她还有我很喜欢的表情，也就是这个。&lt;/p>
&lt;p>不过和学姐线是一样的问题，首先个人线太短了（是真的短，短到我还没反应过来就已经跳ed了），其次个人线短就不可避免的带来各种衍生的问题：伏笔交代的不清楚，人物感情描写的不够细致。实际上学妹为什么这么喜欢男主？虽然大概能猜出来，但是描写的实在是太少了。而无论是当时进线时接受小常的选项，还是进线后的感情升温，都太草率了。虽然以小常的人设会给人本该如此的感觉，但以废萌玩家的角度来看是远远不够的，尤其是在同部里面有优秀对比例子存在的时候。另外，三段共通线剧情（如果还能叫共通线的话），小常是在第二段就结束了。所以后续的剧情也有很多都无法回收。因此，实际上我感觉小常和学姐一样，是赠品，只不过相比较之下做的更用心一些而已，但两者的态度明显都是敷衍的。顺便说一下小常得到了让我完整听完大部分语音的殊荣（以前可能只有美咕噜和莲菜可以）。&lt;/p>
&lt;p>接下来是千依线？先不谈千依线出现了可以和前作风火轮相提并论的新的名场面，千依本人的崩坏表情就已经足够减分很多了（我说句心里话，搞颜艺可以，整个人全是颜艺还是算了，早期的间接之恋我是真玩不下去）。她的表情管理突出一个随意。此外篮球笨蛋的设定也让我不太喜欢。我认为是颜艺社自己没处理好，借恋的绘未，同样是篮球笨蛋却能让人感觉很舒服（说白了还是篮球篇幅的问题）。因为和男主的羁绊基本就是和篮球有关，进线了以后很多活动也是由篮球展开的，所以难免会有这种问题。另外就是跟篮球有关的设定问题……不想吐槽这个。另外，作为青梅竹马，千依表达出的情感并不够强烈（个人意见）。熟悉我的人大概知道我在很多情况下都会倾向于选青梅竹马，然而在本作中，脚本犯了和小常线同样的问题，就是感情铺垫不够，升温也不够。爆点倒是够爆的（颜艺社特有的以卓艾为契机），但是与决定性选项的另一位女主心相比就远远不够看了。反正对于在共通线就没有得到我的偏爱的她，玩完这条线后我感觉毫无波澜。好的青梅线应该能让人玩完之后（起码短暂的）不会想去转入其他线才对。最后吐槽一下，在结尾的地方带上实妹来营业真是卑鄙的手段，不会fd真要出吧。&lt;/p>
&lt;p>最后，说了那么多不好的地方，能让我甘愿写这么多字，这一作终归是有亮点的。心线是我近期（很长一段时间以来）玩过最好的一条个人线，真正有青春恋爱喜剧感的一条线。我先放一个结论在这里：渴望高中生校园恋爱的，去玩这条线就够了。Asa在这里，相对其他三条线路来说，可谓是拿出了十足的诚意。首先要说明一点，我个人很喜欢心的人设，这是有我个人原因（黑发眼镜土妹子上了高中/男女合校之后为了某些原因改变发型发色和外观，戴上隐形眼镜，这设定够不够熟悉？而且她还会用自己的名字自称哎）。但是她无论是立绘cg还是角色刻画相对其他几人都会优秀很多。其次，关于心和男主的感情问题，整部共通线几乎一直在铺垫。从最开始的相识和误会到后面成为朋友/师徒/冤家，再到心被千依（情敌假想犯）指出心中情愫，在修学旅行上勇敢的去面对，这些都是水到渠成的过程（心在修学旅行前夕直面内心的部分大概是我最喜欢的部分）。最后进线以后的糖分也算是充足，而且至少，嗯，在废萌作品的恋爱描写里还是比较真实的。&lt;/p>
&lt;p>这是王子的命定之吻（伪），实际上这里的国王游戏剧情我还是比较喜欢的，能看出两人在众人眼里其实是众望所归的一对。这里如果不亲下去的话会进入千依线，那样的话很多配角的剧情（或者说发展和结局？）又会被略过。因此我觉得Asa的态度很明确了：心就是真女主，其他人都是来陪跑的。如果这不是一部galgame而是一部番的话，结局也基本百分之百会走向心的（这条线的质量高到让我觉得真的可以出一部番）。&lt;/p>
&lt;p>总之，心线不仅是Asa主推的，也是我强推的一条线，推荐程度可以和ftl的阳茉莉线相比（甚至比那条在剧情上要更合理一些顺便阳茉莉我的超人）。无论是两人日常的夫妻相声（？），亦或是和心在篮球上的进步有关的描写（涉及到她的话连篮球都顺眼了许多），还是两人交往前后一个情感升温的过程，又或者是恋爱后两人之间的分歧和矛盾的心理，以及心本身对恋爱的向往与感受的描写，都是值得赞赏的。想要寻找自己理想中白马王子的心最后找到了虽然偏差很多但是也能称她心意让她心动的男主（也就是真命天子？），我觉得这就是青春恋爱喜剧里最完美的结局。&lt;/p>
&lt;p>最后顺便说一下几个配角？大河和小枝就是来搞笑的，笑点也不是很多。光生和小祈倒是画了大笔墨去写，不过直到最后也没修成正果（迟早的事情，可能fd里会补完）。小祈是确实挺可爱的就是了，不过反正也不是我喜欢的类型，作为配角也还挺不错的（一般来说是自己喜欢的角色被分配给基友会让人觉得有点雷）。至于怜？我很喜欢他来着，无论是脸还是性格，不过这样的奇葩帅哥人设确实挺难安排对象就是，于是干脆给他整了一个超级辣妹处女碧池。在修学旅行之前可能只是作为搞笑的一对（或者说甚至可能看不到什么希望的），不过有了转折点会让人觉得也挺不错的。另外恋河原平时立绘和千依一样表情崩（Asa一定要说她是班里最受欢迎的女生但是从立绘上我实在是看不出来），但是她自己的cg里倒是挺不错的。最后，之前有提到，如果不选心的话，很多配角的剧情都会没有，所以心一定是真女主（确信）。顺便祭奠一下不仅没有立绘甚至连配音都没有的男主爹。我一开始会以为这样安排配角的感情戏会很不讨喜，但实际上Asa做出来的观感也还可以（这也是为什么我说能出番）。总之可喜可贺，可喜可贺，起码转型的尝试还算成功。&lt;/p>
&lt;p>综上所述，虽然本作有点短而且有点略显敷衍，同时立绘和大部分个人线的剧情质量不高，但是其有一条压轴的心线在，同时配上新颖的多条配角感情戏分支的设定，还是值得一玩的。如果单独给心线打分我可以给出9分乃至9.5的高分，综合一下，大概也能有个7.5或者8分的水准吧（有一条特别出彩的故事线确实是很拉分的事情啊）。再重申一遍，渴望高中生校园恋爱的人绝对值得去玩一下心线。&lt;/p>
&lt;p>最后，我为什么喜欢Asa？实际上了解我的人都知道我是smee厨。虽然近年smee的作画崩了，但是其出色的剧本质量和糖分（以及段子）还是会给人留下深刻的印象（早濑我的早濑呜呜呜呜）。而Asa，虽然它特别喜欢整活（决胜战），还特别喜欢整大的（恋爱成双），还经常搞搞胃疼（好多部都是）。但是它的段子水平在整个业界也是一流的（能完美戳中我的笑点真的是一件很不容易的事情）。此外，由于喜欢整活的特点，Asa作品里经常会出现一些别出心裁的人设，说不定有一款就讨你的喜（我永远喜欢天峰莲菜）。最后，我不得不说，Asa做hs真的有一手，虽然我从来不会去看hs，但是每次看到它的安排和cg还是会忍不住稍微看两眼。当xp和笑点都被掌握了，成为这个社团的粉丝似乎也就理所当然的。&lt;/p>
&lt;p>最后的最后，顺便提一下之前玩的几部吧？恋爱决胜战就是男主龙傲天后宫的故事，出现了配角一打四的名场面，但是由于里面有我特别喜欢的莲菜我很难做出客观的评价（实际上剧情稀烂，fd更烂）。三角恋的故事设定倒是挺不错的，但是由于沉迷志衣菜学姐其他几个人我都没怎么注意，大概就是搞笑加发糖。恋爱成双作为出了名的雷作，我只能说，如果你接受了它的雷点，其余部分还是蛮不错的……借恋和寄宿都是久负盛名了，就不多提。恋爱0公里和间接之恋，说实话由于画风问题我实在不太玩得下去，可能要搁置了（要求低不代表没有要求）。总之，Asa别具一格的风格还是值得一玩的。我个人还挺喜欢它现在的画风就是了。&lt;/p>
&lt;p>最后的最后的最后，感谢英俊哥的翻译补丁。能在期末周期间玩这么一部喜剧作品补血真是太好了。基本上是一口气写下来的，大概有很多语病我也懒得改了，就这样吧，如果能看到这里的话感谢你的观看。接下来就静等颜艺社出FD吧，献上我很喜欢的怜的白眼表情。&lt;/p></description></item></channel></rss>